# KCODEとSTEM7

## ■外保連（外科系学会 社会保険委員会 連合）

適正なる評価及び点数を得るために様々な研究、データを集めて試案というのを公表してる  

## ■KCODEとSTEM7

分析するのにKコードだけでは限界なので、STEM7を併記して、更なる分析を行えるように追加になった。

- KCODE（手術分類コード）
- STEM7(手術基幹コード)

## ■注意点

平成30年3月31日以前に実施した手術は入力してもかまわない。
